藝人劉德華警告控四川老人劉德華板鴨店侵權

2010年4月29日，本港多份報章報導，香港藝人劉德華在內地的經紀人公司「亨泰環宇有限公司」發警告信至四川的一家「正宗劉德華板鴨店」，要求該店改掉「劉德華」的名字，否則就告其侵權。而其實該店是四川一名本名為劉德華的老伯所開設，已建立了數十年。

2010年4月29日，本港多份報章報導，香港藝人劉德華在內地的經紀人公司「亨泰環宇有限公司」發警告信至四川的一家「正宗劉德華板鴨店」，要求該店改掉「劉德華」的名字，否則就告其侵權。而其實該店是四川一名本名為劉德華的老伯所開設，已建立了數十年。[1]

警告信內容稱，「劉德華」牌板鴨是對香港劉德華先生的侮辱和詆譭，造成一定精神損害，加上板鴨商標採用老者頭像，和香港劉德華的相貌相差甚遠，影響其公眾形象，因此香港劉德華親筆簽了一份授權書，請求撤銷「劉德華」牌板鴨商標。

由於警告信內容措詞惡劣，此事引起香港網民激烈的爭議，支持劉德華的網民堅持這不是他的主意，而只是經紀人公司自作主張的慣常諮詢程序。而反對者則認為警告信有劉德華的簽名，他不可能不知情；而且老人一出生就使用劉德華這個名字，用了68年，用自己的名字來開板鴨店並無不妥。相反，香港劉德華中途曾改學名為劉福榮，要追究起來他才是A貨。總括來看，網上都充斥著一片認為劉德華專橫及無理取鬧的指責。網上亦出現了附會的「劉德華做鴨」、「劉德華扮鴨」、「劉德華扮鴨店」、「劉德華鴨店」等惡搞。

事情在吵了數天後，劉德華終於在2010年5月4日於其網站華仔天地發出一篇名為「外面有點亂了」的網誌來回應事情。[2]內容主要是呼冤他還沒有對老伯提出訴訟，還以「老伯伯，放心，會好的！！」來完結這篇網誌。

2010年5月7日，劉德華終於在公開場合接受訪問時表示不會對同名老伯及其板鴨店提出起訴。

腰部有點廢了

總括來看，網上都充斥著一片認為劉德華專橫及無理取鬧的指責。網上亦出現了附會的「劉德華做鴨」、「劉德華扮鴨」、「劉德華扮鴨店」、「劉德華鴨店」等惡搞。

淫賤打樁機

最後有告？

經理人公司搞事姐

冇，因為怕比人屌

江派搞事姐

似係係公司on9
冇搞清楚就叫華仔簽授權

自己開工作室唔代表自己做哂d野
on9仔

建議華仔親身上去幫襯一次呀伯
再影相po上網
或者索性入埋股開幾間分店
完美解決關公災難
歡迎華仔請我做關公，除時pm我

好歌

好賤